張建宗: 4類人士可獲豁免強制檢疫14天

特首林鄭月娥罕見地沒有出席記者會，交代新附屬法例詳情。政務司司長張建宗今正式宣佈，在明日（8日）凌晨0時起，所有於中國內地抵港的人士，包括香港居民、內地或海外旅客，須在入境後接受強制檢疫14天。張建宗指，拒絕接受強制檢疫的人士，一經定罪，最高罰款2萬5千元及入獄6個月。4類人士可獲豁免強制檢疫14天[，包括供應香港正常運作及生活物品的人士、對政府事務運作屬必要的人士、對保障香港人安全或處理公共衛生及緊急事態屬必要的人士、或極其特殊且符合公眾利益的個案，會要求4類人士進行醫學監測及呈報；當中跨境司機、機組人員等均將獲豁免。

張建宗在記者會開始時強調，香港貨物供應充足，市民不需搶購，呼籲市民不要相信謠言。

跨境司機、機組人員等均將獲豁免

原來職業可以擋病毒

"對政府事務運作屬必要的人士"

支那狗應該都可以；不嬲有開病

中國人 湖北人 武漢人 無香港身分證既人
？？

政府logic

幫政府事務運作 就唔會中病毒

供應香港正常運作及生活物品的人士、
對政府事務運作屬必要的人士、
對保障香港人安全或處理公共衛生及緊急事態屬必要的人士、
或極其特殊且符合公眾利益的個案

跨境司機、機組人員都可以免嘅咁你個濕尻檢疫用黎做乜呀

禁唔好強制檢疫

強制檢疫都要做假

對保障香港人安全或處理公共衛生及緊急事態屬必要的人士

即係黑狗可以豁免啦

對保障香港人安全或處理公共衛生及緊急事態屬必要的人士

係唔係指popo??

到時大量"跨境司機"入境

不如封關4類人可入境

帶穿窿condom屌椰菜西

咁國安呢？

咁依班司機無開工，搶廁紙班友咪變左智者

屌, 依家打個電話, 又唔係隔離, 豁免黎把撚呀

相信好多人大陸人離香港 咁岩好多都係跨境司機 人地有心虛報職業有有幾難

病毒都會豁免你唔受感染

唔講以為呢4類人士有免疫能力

直接有香港警車接送

都好明顯幫黑警幫到出面

但冇人做跨境運輸，得返外地船運 空運又真係會唔夠貨

姐係班解放軍混入黑警隊唔洗隔離啦

國安

高官仔女走晒未呀

好似派$4000咁分類，即係冇分過😂😂😂👍🏻 補漏拾遺，即係冚唪唥一齊中

究竟啲高官有冇腦架

多謝攬炒

政府logic

1. 供應香港正常運作及生活物品的人士、
跨境司機、機組人員就唔會中病毒

2. 對政府事務運作屬必要的人士、
幫政府事務運作 就唔會中病毒
大家做公務員啦

3. 對保障香港人安全或處理公共衛生及緊急事態屬必要的人士、
Popo 有特權?? 又係唔會中病毒 返大陸食海底撈啦

4. 或極其特殊且符合公眾利益的個案
中共權貴 又 唔會中病毒

大陸班特權階級要留後門

"對政府事務運作屬必要的人士"
黑警死全家嘅開端

高幹子弟係可以

佢地都停就真係會有物資危機

好嘢，阿sir返大陸叫雞唔使隔離

都要豁免啊

傳播病毒咪係港共運作囉，跟著全部人都豁免

中毒可以照返,不得歧視.
豬共已經乾塘鳥, 上街隨意搞鳩POPO與老解的日子已不遠.

睇黎 強制檢疫都係強制政治檢疫

貨車佬先最毒

強制政治檢疫

有車都會防病毒 好高手

都係會防病毒嫁

黑警如需檢疫
如何實現死全家？

咁你想唔想斷物資
有d野冇得你唔認
點都要有豁免

國安 禁安全 冇病毒啦

你係popo會發 病毒都會豁免

有特殊能力

處理公共衛生
係咪姐係放內地醫生來港

因為好多人返大陸

小粉紅同五毛都係對政府事務運作屬必要的人士

如果佢地要檢疫14日, 咁香港唔夠人運送日用品, 巿面盲搶物資會加劇.

唔檢疫14日係正常, 但應該要有其他方法去處理呢班人.

咪姐係任由內地人仕來, 但要擺14日咁解下話?

禁埋有bug lo

豁免 14日都唔洗

拉呢班人去製藥就perfect

咁你買齊物資未，快手落去搶

我話阿豬阿狗係必要人士都得啦

全撚部都危害香港市民健康安全喎

盲反
無司機啲貨物點搞
機組人員要隔離，邊個仲會飛黎香港
到時就真係要乜柒都要搶

解放軍唔識病

入工會未呀

睇嚟十災嘅下一步又嚟緊
「神使法老的心剛硬」

第四項不如直接話支共領導唔駛

跨境司機好明顯要揸車入黎
唔係自稱

中聯辦

1.權貴
2.權貴
3.權貴
4.權貴

第四項係咪即係官二代富二代

即是任9佢地嚟播毒啦屌

on9

連登係咁 永遠都唔解決問題

所以呢

仲話唔係人工病毒?識撚人嚟中架!! 賤民嘅中撚硬!

On9到冇人有

又係度做假 on9

智障

揸車都易搵既

唔免點呀？ 送完一車貨14日後再送呀？

秒

講到尾，即係權貴唔駛，唔封關原因都係因為佢地

咦？呢班機竟然有百幾個臨時機組人員？

咁佢日日走幾轉我都好怕佢變超級帶菌者

留名等睇其他國家封香港

對政府事務運作屬必要的人士
官

一開始又話封關唔封貨
咁你想點

5毛

中共權貴全部直入元朗

最高危既受豁免

假檢疫

黑警去中國叫雞食海底撈飲喜茶
番嚟播毒唔使隔離

張建宗在記者會開始時強調，香港貨物供應充足，市民不需搶購，呼籲市民不要相信謠言。

林鄭話冇口罩喎

司機同機組都真係無計嫁喎
無物流香港仆街嫁喎
仲要因為個病令到成個經濟鏈行唔到 咁樣都係好撚大問題
我覺得都算係咁嫁啦

777死撚咗去邊

係咪on9㗎
送貨去到關口，換人換車咪得囉

香港人好有自律
大家唔洗擔心

連登叫兒登無錯GA
有部份人真係唔用腦
司機機組豁免都反

禁埋姐係你個濕尻檢疫冇撚用囉
仲唔全面封關

咩時候啊
係要死返大陸
外國入口唔得?

DLLM

d貨都可以有毒

姐係多鳩魚 14日廢

姐係無人需要檢疫

含撚啦

即係公開有人有特權
大陸已經玩緊特權階級
更加想係香港玩緊呢樣野 破壞民主制

唔好盲屌
呢班司機都停埋嘅話
你就真係今晚搶柴米油鹽廁紙都得啦

姐係廢

其實喺關品交收貨物就得，由香港呢邊派人去關口收貨，著保護衣，應該解決到問題？

痴撚線邊有得即時呀大佬 你話要就要呀？唔洗運輸時間呀？

依家有頭到尾都係叫全面封關
大陸黎 任何人都要封啦
一係封
一係唔好做
你估WARS會揀人?

即係強制檢疫係廢架啦

屌 好失望 咩14日檢疫
晒9氣

政府logic

最on9係同中蟈人講自律

權貴
官2代

點14日,人地大陸人,你點追蹤

紅二代

咁d貨點

無事時就自律，一有起事黎就自私到仆街，呢幾日有辦你睇

咪ON9
冇佢地，物流都會停埋
而且呢類人要追蹤都易好多

想問點強制檢疫？？
可以周圍走，只需日日聽電話報狀況？？

唔得閒聽記者會

係啊兒登

依家醫學上 要阻病毒 就係全面封關
你以為司機機組會有超級防疫?
成個經濟鏈行唔到 有冇禁靠大陸啊
你再靠大陸 埋等其他國家封我地香港囉
禁埋行返sars 之後自由行條路囉

負評請出句聲 解決下由陸路運嘅貨
謝謝 係未用無人列車？

都有機會，一旦北京中南海都出事，要走既得香港同澳門。

依家醫學上 要阻病毒 就係全面封關
你以為司機機組會有超級防疫?
成個經濟鏈行唔到 有冇禁靠大陸啊
你再靠大陸 埋等其他國家封我地香港囉
禁埋行返sars 之後自由行條路囉

由Day one 都講緊全面封關
依家仲要問?

權貴任出任入

香港自己本身都有儲貨 好唔好
唔好講到一cut大陸 就香港玩完啦

供應香港正常運作及生活物品的人士：大財團
對政府事務運作屬必要的人士：政府高官
對保障香港人安全或處理公共衛生及緊急事態屬必要的人士：POPO
或極其特殊且符合公眾利益的個案：黨領導
官 商 黑
加埋唔洗入境 根據地係香港既鄉
齊晒
香港四大權力組合都可豁免隔離

政府

講個笑話你聽 : 香港人搞革命

兩地牌唔易搵

以為14日強制隔離好有用？
如果你係支那人，你會係大陸留低比大陸醫生醫，
定係去香港好食好住14日又一條好漢？
醒下啦香港人，唔封關根本無用。

含渾就係人治手段

張建宗在記者會開始時強調，香港貨物供應充足

張蛇你坐左幾耐

4類人士可獲豁免強制檢疫14天
第一類：中聯辦公室人員
第二類：中資公司人員
第三類：中國黨媒人員
第四類：官二代紅二代子女孫兒親戚

蘋果有問

前日搶廁紙已經唔夠啦存貨
你試吓話封埋貨物關；今晚全香港物資冇晒

做乜咁多人屌
如果封埋呢班人後有咩方法運物資
你話有方法既咁咪封埋佢地囉

你低估d 師奶？一日就可以搶哂返屋企 你而家落街買一條卷紙比我睇下 小朋友

貨不嬲有外國貨 有船運 有空運
我地依家根本就唔係100%依賴大陸d 貨
但再唔全面封關
香港被其他國家封殺
睇下香港就會得返大陸條路

簡單就係可以豁免埋黑警，黑警可以繼續去深圳叫雞，食海底撈，再返香港散播病毒。

淋病就係要我地得返大陸

對保障香港人安全或處理公共衛生及緊急事態屬必要的人士

即係已經有plan, 上面老解落黎用槍幫所有香港人消毒

中國貨佔全港入口貨7點幾%
你同我講封埋司機會無糧？

比例可以靠我地消費模式另到銷售商轉變佢地既入貨模式 但唔係你講得咁簡單 咁短時間 你個腦係咪裝屎？

即使醫護唔繼續罷
佢地都係成功！

唔罷 唔等於 失敗
如果一陣投票結果係唔繼續
都唔可以 spin 到係失敗
記住,大家要既係士氣
連 HA 工會都自認失敗，咁就咬住食。
重申,唔繼續罷 不等於 失敗

係政府同 HA 不聽訴求 專制橫蠻

記者會同會員大會做個小總結
講大家成功做咗 d 咩
增加士氣
唔好淨係 FOCUS 政府冇做 d 咩先。
eg
- 有幾多人參加咗工會
- 呢幾日有幾多人罷工
- 令到政府由唔封關，到局部封關（但仍唔足夠），都係醫護罷工所 做到既其中一個成果
- 令大家長遠關注同監察 HA 資源問題，對 HA, 醫護，病人都係好事

你上緊兒登啊,唔好太認真

美國都係咁豁免
唔好盲屌

拜托有腦嘅香港人唔好返工
你返咗工就已經好危險

「香港天然資源貧乏」是大家從小就被灌輸的概念，很多人都以為中國已壟斷香港大部份的食物進口。但數據吿訴我們，香港的食物是來自全世界，中國供應香港大部份新鮮豬肉、牛肉、活魚和蔬菜，但更多的食物來源是冰鮮、冷藏和經加工的食品。下次聽到「沒有中國，香港人飯都冇得食」或「香港的糧食全靠中國」之類的說話，記得回歸理性事實就可以了，魔鬼在細節，別人講你就信。

都幾貼切

之前咪講個要要遷就駱惠寧辦公，所以唔封關嘅
即係話封關加個豁免就得..
依家露晒底

你果套無錯，但係要完全獨立後，所有野可以自給自足咪run到
無物資唔使七日就可以來個真暴動

跨境司機都要 邊境會有幾百部大陸車泊係到
同埋唔係話做就做

攬炒唔好咩

【脫北得唔得】大陸斷水斷糧 香港點收科？

【脫北得唔得】
香港的鮮活糧食主要靠入口，有指新鮮豬肉、牛肉、蔬菜等食物，九成需要靠大陸供港。如果內地一旦「斷水斷糧」，香港人便會「冇啖好食」、「隨時死得」。但記者翻查近年政府的香港商品貿易進口數據及漁護署的鮮活食品統計數據，發現實況和想像大相逕庭。

相關新聞：【脫北得唔得】年年50億買難受 北區居民硬食純東江水

冇大陸冇肉食？

香港入口的水果中，內地、美國、南非各佔總入口量超過一成。
現時街市出售的活雞，百分百出自本地雞場，平均每日供應近萬隻活雞。雞、鴨、鵝等整體入口家禽總數，中國只佔19%，活家禽只佔0.03%；美國和巴西供應的冰鮮家禽共佔總數七成。據漁護署數字，今年9月平均每日從內地入口近1,600隻活豬，佔市場九成，但在所有豬肉類別總和中，中國供港新鮮豬肉佔14%，整體供港豬肉只有約22%。香港所有活牛均由內地進口，平均每日供應56隻，但在包括牛肉、牛內臟等總和之中，中國供港新鮮牛肉只佔1.4%，整體供港牛肉只佔約2.3%；而佔整體進口量最多的是巴西，佔50%。

冇飯開食泰國米

根據工業貿易署的食米入口資料，截至2019年7月31日，約52.9%食米來自泰國，29.3%來自越南，然後才是中國，佔7.7%。其他國家包括美國、澳洲、柬埔寨等地的食米入口量加起來亦佔一成。

鮮橙香蕉哪裏來

香港入口的水果中，內地、美國、南非各佔總入口量超過一成，分別佔約14%、12%和10%。入口量最多的水果是橙，約佔總入口量兩成，由美國入口的佔多數。香蕉多數由菲律賓入口，約佔八成，中國只佔1%。

自閹食菜靠內地

香港的入口蔬菜中，近九成來自內地。但翻查資料，1985年香港的「新鮮蔬菜供應自給率」達30%，證明本地有能力「自己蔬菜自己種」，但政府強調本地生產的食物「旨在補充不足，非用來與市場的主要供應來源地競爭」，沒有制訂自給率目標等相關政策支持本地農業。雖然如此，據2018年《香港便覽》，本地生產的蔬菜可供應2%需求量，比起2016年的1.7%有所上升。

記者：飲食組
攝影：〈果籽〉攝影組

多數都係噸車 唔係個個識揸

1. 支那人
2. 係支那生活的人
3. 黑警
4. 藍屍

Yeah！

對保障香港人安全或處理公共衛生及緊急事態屬必要的人士
即係黑警

老婆住係深圳

你好 除了糧食 大量其他貨品 都經陸路 大量商品呀
你部死人電話呀
不過無晒都無所謂 係未？

popo 可以繼續叫雞

笑話 你自先list下你一年買過嘅野
看看多少由陸路黎
把括你dhl dedex 啲貨呀 一大部分經廣州再落黎呀 啲人訂嘅口罩呀

呢個為黨而設

內地醫護人員

從來有冇貨唔係香港有冇貨
係睇下啲人搶唔搶㗎咋戇鳩
有貨又點 一有就搶曬 味即係冇

家居檢疫，聽下電話，求其嗡幾句有咩用？

多謝你意見 閣下月收多少 係邊到搵食？
我跟你做野

即係政府高層中有人中咗招可以返嚟冚府鏟

一部粵Z 可以有3個司機 有3張司機卡 禁區紙有落司機名

黑警唔洗入大陸，係講解放軍呀。

用車過關 你卷廁紙比多幾多錢

讀下書先啦小朋友..

乜撚嘢logic

即係就算你係湖北嚟，只要你係中港司機，你都可以唔使強制檢疫14天

即係d 病毒識分呢d 人嘅？

好多老婆親友係深圳

Block左好煩果條友

從day one開始 醫護都係講緊禁止全部旅客經中國入境
你嘅封關 就係林鄭理解嘅封關

到時真係去搶廁紙

只要有心 人人都會係司機同機組人員
一字既知若 心

請大家到美國駐港領事館facebook專頁留言，呼籲美國政府派員到香港處理疫情。

不要成為社區爆發傳播者或受害者

=冇強制檢疫
=假封關
香港死撚硬

你估私家車咩

其實知唔知咩叫強制？？？

“對政府事務運作屬必要的人士”
希望中聯辦, 解放軍有人中肺炎

不如話
一類人士可獲豁免強制檢疫14天
包括: 身上沒有新型病毒的人士

供應香港正常運作及生活物品的人士都明
始終香港都要靠入口貨物
但對政府事務運作屬必要的人士、對保障香港人安全或處理公共衛生及緊急事態屬必要的人士、或極其特殊且符合公眾利益的個案
真係任佢演繹

係連弄虛作假都費閪事
唔隔離唔確診就無事

對政府事務運作屬必要的人士

屌你老母

簡單講，即係無人會被隔離

你搶咗幾多

咗即係班大陸幹部可以自由出入

屌你老母，第4類人任你講，咁就唔好撚拖多兩日啦

但強制檢疫只係打電話報到

大家一齊同港豬攬炒算啦，既然香港人都無動於衷，咪一齊死囉

有關中港運輸問題
前醫學界立法會議員梁家騮提議

可以考慮邊境換司機
揸到去邊境落車消毒換司機

17:50開始睇

歡迎光臨

呢四類人嘅屋企人係咪等死?
到時啲老婆仔女又屌爆佢屋企人

跨境司機來往兩地都係高風險

有關中港運輸問題
前醫學界立法會議員梁家騮提議
可以考慮邊境換司機
揸到去邊境落車消毒換司機

由17:50開始睇

貨過 人唔過

因為因航舔得太勁，啲老細日日去舔人鞋底想人俾佢割免，同時間就要員工共渡時艱攞無薪

咁點解唔拒絕非香港人入境 而要畀佢哋來隔離 耗費資源？

即高官

仲有黑警

屌你老母
啲病毒會豁免佢哋？

咁含糊，大陸人人攞條廁紙黎香港，話黎供應生活物品得唔得?

高官染病會唔會公佈同隔離?

咁現實問題
一直講封關唔封貨
無人送貨黎，啲貨空投？
一係就唔入中國貨直接送黎香港，但呢個mechanism點樣咁短時間做到？又點Guarantee呢段時間唔會有物資短缺造成恐慌先？
不如現實啲，司機同機組人員入到境要係safe zone做野，做完野要即走，後事由香港司機接力。
咁樣會唔會有建設過乜都屌左先而唔諗下其他影響呢？

咁天真
你assume左全部人係理性
但呢樣野係唔會發生

咁先好 一有一個中 成個政府中晒

真係好on9 搞完一輪都無用

中聯辦呢

有病支畜

大陸人

可唔可以整個區只係收貨 香港司機同大陸司機分兩邊唔接觸

係

咁不如咪撚檢疫啦on9

請留意大6正在如何執行「強行檢疫」的刑事法，細節不得不防啊

想問下澳門返香港會唔會強制檢疫？

太多特權階級。。。。

結論：形同虛設

家居隔離，有=冇

病毒唔會喺4類人士傳播？正仆街。

呢啲先叫have stake in society

都on99

犯左法, 係咪應該popo 押犯先

今日勁多人趕尾班車落嚟

問題係，唔係100%依賴大陸貨=/=可以100%唔用大陸貨，大佬兩個概念嚟個喎

當你要100%取締大陸貨，實際上可唔可行？

因為病好小事，但無人開工就大件事

cls
高危職業唔洗隔

我可以肯定一定社區爆發

痴撚線 香港無其他司機嫁？？口岸轉車得唔得呀 on9

我唔覺得香港無司機 無返過大陸
更何況 佢地隔你都可以搵人替工嫁啦
根本佢地d職業好高危喎

一句講晒，假封關

你有乜高見去處理呢個問題

老解

支持

1. 支那人
2. 支那人
3. 支那人
4. 支那人

到時邊個送貨黎香港

停工 照隔離
講真香港又唔缺司機
再講 超級市場嗰啲係近排忙左
同樣地 其他食肆運輸公司咪得閒左
唔難搵人手

有醫護唔屌
走去盲屌呢4類人士係咩玩法?

咁係咪即係呢幾個行業係春袋

你問樓上條傻鳩呀

人地物流公司係咪要搵多14倍有中港牌既司機

阿蛇北上叫雞好有需要